銀行紛降H按封頂利率

【本報訊】一個月港元拆息持續尋底，多間銀行將H按封頂利率下調。據兩名市場人士指出，以往H按封頂利率近乎清一色2.475厘，反而最優惠利率（P按）則為2.375厘，令到後者似乎較吸引，不過近日多間大型銀行都將H按封頂利率下調至2.375厘，幅度為10點子，令到H按現時較吸引。

港元拆息續回落

分析認為，現時拆息持續低位徘徊，反映香港銀行短期內再加息可能性並不高，加上年頭銀行急於搶客爭取市佔率，最終導致封頂利率下調出現。

據悉，現時滙豐、中銀、恒生等大型銀行，跟隨一眾中小型銀行減封頂利率，基本上正常客人可獲批封頂利率2.375厘的H按計劃，以市佔率第一的滙豐為例，貸款額入場門檻僅為300萬元。

資金市場極度充裕，即使臨近農曆新年，港元拆息繼續回落，銀行界指隨着拆息偏軟，過年後港滙有可能下跌並觸及每美元兌7.85港元的弱方兌換保證價。

華僑永亨銀行經濟師李若凡表示，目前資金十分充裕，即使農曆年資金需求稍有影響，相信也極為有限。撇除新春因素，短期內1個月港元拆息可能進一步跌破1厘水平，2月份港滙可能漸進下跌並觸碰7.85關口，屆時金管局接盤令結餘收細，才會帶動港元拆息反彈。

正

僅為三球野 講到好少咁

加息週期未開始已完結

如果係買樓做按揭，又真係冇乜人會借少過三球嘅

痴撚線 銀行按揭上限五球 做下research 先

上年加果小小息打晒飛機班租租呢？ 出黎面對下

唔識唔好衝出黎柒啦，過千萬可以做5成，姐係1400萬既樓可以借700萬

咁的確係好多人都會借多過三球呀，有咩抵觸

金管局對首置買樓客的按揭成數限制，即申請人購買住宅自住，其主要收入來自香港，而他申請時沒有其他按揭或擔保作身。有關按揭成數上限可見下表：

物業價值 最高按揭成數
HK$400萬或以下 80%或90％* #
HK$400萬以上至HK$450萬以下 80％至90％* #（貸款額上限HK$360萬）
HK$450萬或以上至HK$600萬 80% #
HK$600萬以上至HK$1000萬 60％（貸款額上限HK$500萬）
HK$1000萬以上 50％

啊你是對的

600-1000萬 先係最多500萬，因為唔比過50%。
1000萬以上你咪寫左50%囉，邊有上限

舊plan 2.275 cap

柒到

轉左按食rebate 做唔番呢個數

做緊定息1.68%

柒就潛啦 仲駁我

供斷左或者一炮過買樓唔想keep契咁麻煩，按少少出黎畀銀行keep 契

層樓唔係住一世會換樓既話 每兩三年轉一次plan唔錯

呢d 新聞唔會有hit rate ,

如果加按息就利害囉

淡友幾晚訓唔著， 又講一大輪～

叔表，追加息， 聯匯，個個專家上身～

加按息緊係訓唔著啦，沒事兒畀業主加租

舊plan 當然 是 2.275 cap 架喇

啊你是對的